=========================================
 CYBERSECURITY COURSE - QUESTION BANK
=========================================

STAGE STRUCTURE:
- General Stage: 25 Questions
- Stage 1: 15 Questions
- Stage 2: 15 Questions
- Stage 3: 15 Questions
- Stage 4: 15 Questions
- Final Stage: 25 Questions

-----------------------------------------
 GENERAL STAGE - 25 QUESTIONS
-----------------------------------------

1. What does 'cybersecurity' aim to protect?
A) Digital data and systems
B) Buildings
C) Hardware only
D) Internet speed
Answer: A

2. What is malware?
A) Malicious software
B) Network cable
C) Data backup
D) System update
Answer: A

3. What is phishing?
A) Fraudulent attempts to get sensitive info
B) Network repair
C) Virus removal
D) Software testing
Answer: A

4. Which one is a strong password?
A) 123456
B) Th@raka2025#
C) password
D) abcdef
Answer: B

5. What does HTTPS stand for?
A) HyperText Transfer Protocol Secure
B) HighText Transfer Process System
C) Hyper Transfer Text Secure
D) None
Answer: A

6. What’s the purpose of a firewall?
A) Prevent unauthorized access
B) Speed up Wi-Fi
C) Store files
D) Repair routers
Answer: A

7. What does VPN mean?
A) Virtual Private Network
B) Virtual Public Node
C) Very Private Net
D) Verified Personal Network
Answer: A

8. What does 'update' mean in security context?
A) Adding new features and fixing bugs
B) Slowing down apps
C) Removing files
D) Formatting drives
Answer: A

9. What is ransomware?
A) Malware that encrypts data and demands payment
B) Antivirus
C) Backup tool
D) System cleaner
Answer: A

10. What is the main purpose of antivirus software?
A) Detect and remove malware
B) Block ads
C) Speed CPU
D) Share files
Answer: A

11. What does MFA stand for?
A) Multi-Factor Authentication
B) Multi File Access
C) Master File Authorization
D) Managed File Agent
Answer: A

12. What is a data breach?
A) Unauthorized access to data
B) File backup
C) Password reset
D) Server update
Answer: A

13. What is encryption?
A) Converting data into unreadable format
B) Deleting data
C) Compressing files
D) Duplicating data
Answer: A

14. What is social engineering?
A) Manipulating people to share info
B) Software update
C) Network design
D) Firewall setup
Answer: A

15. What is a Trojan?
A) Malware disguised as legitimate software
B) Virus scanner
C) Password tool
D) Router
Answer: A

16. Which device can be affected by malware?
A) Any device with software
B) Only computers
C) Only phones
D) Only servers
Answer: A

17. What is a DDoS attack?
A) Overloading a server with traffic
B) Encrypting data
C) Blocking users
D) Uploading files
Answer: A

18. What is a password manager?
A) Stores and manages passwords securely
B) Creates fake passwords
C) Deletes passwords
D) Sends passwords
Answer: A

19. What should you do when you receive a suspicious email?
A) Don’t click any links or attachments
B) Forward it to friends
C) Reply immediately
D) Ignore spam filter
Answer: A

20. What is two-factor authentication?
A) Two steps to verify your identity
B) Using two passwords
C) Double login
D) Multiple devices
Answer: A

21. Which one is NOT a type of malware?
A) Worm
B) Firewall
C) Trojan
D) Spyware
Answer: B

22. What is the main goal of cybersecurity?
A) Protect data and ensure safe access
B) Create viruses
C) Slow systems
D) Hack devices
Answer: A

23. What’s a good cybersecurity habit?
A) Regularly updating software
B) Ignoring updates
C) Sharing passwords
D) Using same password
Answer: A

24. What is the role of an ethical hacker?
A) Find vulnerabilities to fix them
B) Steal data
C) Spread malware
D) Bypass security
Answer: A

25. What is the first step in securing your account?
A) Create strong, unique passwords
B) Ignore security alerts
C) Use simple passwords
D) Share login with friends
Answer: A

-----------------------------------------
 STAGE 1 - 15 QUESTIONS
-----------------------------------------

1. What is the main goal of a firewall?
A) Block unauthorized access
B) Delete malware
C) Speed up systems
D) Filter ads
Answer: A

2. Which of the following is NOT a malware type?
A) Worm
B) Virus
C) Spyware
D) Patch
Answer: D

3. What does 'phishing email' try to do?
A) Steal user data
B) Speed up internet
C) Repair servers
D) Clean cache
Answer: A

4. What does a strong password include?
A) Uppercase, lowercase, numbers, symbols
B) Only lowercase letters
C) Only numbers
D) Simple words
Answer: A

5. What is the safest place to store passwords?
A) Password manager
B) Sticky notes
C) Text file
D) Email draft
Answer: A

6. What should you do before clicking a link?
A) Check if the link is legitimate
B) Click immediately
C) Ignore sender
D) Disable antivirus
Answer: A

7. Which protocol provides secure communication?
A) HTTPS
B) HTTP
C) FTP
D) POP3
Answer: A

8. What’s the first action after detecting malware?
A) Disconnect internet
B) Delete random files
C) Restart system
D) Ignore it
Answer: A

9. What is a virus?
A) Self-replicating malware
B) Backup tool
C) Data recovery app
D) Email client
Answer: A

10. Which of the following can help prevent phishing?
A) Awareness training
B) Clicking links
C) Ignoring antivirus
D) Using same passwords
Answer: A

11. What is a backup?
A) Copy of data stored separately
B) Deleted files
C) Cache memory
D) Password storage
Answer: A

12. What is spyware used for?
A) Secretly monitor user activity
B) Protect systems
C) Clean storage
D) Encrypt data
Answer: A

13. What is an antivirus program?
A) Software that detects and removes malware
B) Backup system
C) Social app
D) Email client
Answer: A

14. What is identity theft?
A) Using someone’s personal data illegally
B) Sharing files
C) Logging out
D) Hacking websites
Answer: A

15. What is the best response to a security alert?
A) Verify and take action
B) Ignore
C) Disable notifications
D) Delete antivirus
Answer: A

-----------------------------------------
 STAGE 2 - 15 QUESTIONS
-----------------------------------------

1. What is a brute force attack?
A) Trying every password combination
B) Stealing via email
C) Bypassing firewall
D) Using a VPN
Answer: A

2. What’s an example of social engineering?
A) Fake tech support call
B) Installing antivirus
C) Encrypting data
D) Using password manager
Answer: A

3. What’s the safest way to connect to public Wi-Fi?
A) Use VPN
B) Connect directly
C) Disable antivirus
D) Share network
Answer: A

4. What does data integrity ensure?
A) Data is accurate and unchanged
B) Data is duplicated
C) Data is deleted
D) Data is public
Answer: A

5. What is the meaning of “patch” in cybersecurity?
A) Software update fixing vulnerabilities
B) File backup
C) Malware code
D) File compression
Answer: A

6. What’s an example of a physical security measure?
A) Biometric access control
B) Password reset
C) Data encryption
D) Email alert
Answer: A

7. What is a botnet?
A) Group of infected computers controlled remotely
B) Search engine
C) Password app
D) Firewall
Answer: A

8. What’s the goal of access control?
A) Restrict access to authorized users
B) Allow everyone
C) Encrypt data
D) Log user activities
Answer: A

9. What is the principle of “least privilege”?
A) Giving minimum access necessary
B) Giving admin access
C) Blocking all access
D) Full permissions
Answer: A

10. What is multi-factor authentication?
A) Two or more verification steps
B) Password only
C) Email login
D) Single sign-on
Answer: A

11. What is SQL injection?
A) Code inserted into a database query to steal info
B) Backup process
C) Firewall update
D) VPN configuration
Answer: A

12. What does HTTPS protect?
A) Data during transmission
B) Local files
C) Software code
D) Printers
Answer: A

13. What is a digital certificate?
A) Verifies website authenticity
B) Password file
C) USB encryption key
D) Backup log
Answer: A

14. What is an example of malware propagation?
A) Worm spreading through network
B) VPN connection
C) Firewall monitoring
D) Email encryption
Answer: A

15. What is the best way to handle a lost device?
A) Report and remotely wipe data
B) Ignore it
C) Wait for return
D) Share passwords
Answer: A

-----------------------------------------
 STAGE 3 - 15 QUESTIONS
-----------------------------------------

1. What is a vulnerability?
A) Weakness that attackers can exploit
B) Software patch
C) Security policy
D) Password manager
Answer: A

2. What is penetration testing?
A) Simulated attack to find weaknesses
B) Antivirus scanning
C) Software update
D) Encryption process
Answer: A

3. What is malware signature?
A) Unique pattern used to detect malware
B) Password file
C) Network log
D) Encryption key
Answer: A

4. What is social engineering primarily based on?
A) Human manipulation
B) Code injection
C) Hardware design
D) Encryption
Answer: A

5. What is the first step of incident response?
A) Identification
B) Eradication
C) Recovery
D) Reporting
Answer: A

6. What is sandboxing?
A) Testing software in isolated environment
B) Backup process
C) Encryption method
D) Password check
Answer: A

7. What’s the purpose of hashing?
A) Verify data integrity
B) Encrypt data for transfer
C) Delete files
D) Compress files
Answer: A

8. What’s an insider threat?
A) Threat from within an organization
B) External hacker
C) Software bug
D) Power outage
Answer: A

9. What is phishing prevention best achieved by?
A) Awareness and training
B) Ignoring emails
C) Software updates only
D) Changing password weekly
Answer: A

10. What is data exfiltration?
A) Unauthorized transfer of data
B) Backup creation
C) Data encryption
D) VPN setup
Answer: A

11. What is a zero-day attack?
A) Exploit used before patch is available
B) Scheduled scan
C) Fake alert
D) Server downtime
Answer: A

12. What is an intrusion detection system (IDS)?
A) Monitors and alerts suspicious activity
B) Firewall update
C) Antivirus installer
D) Backup service
Answer: A

13. What is social media phishing called?
A) Angler phishing
B) Spear phishing
C) Whaling
D) Vishing
Answer: A

14. What does encryption protect?
A) Confidentiality of data
B) Availability only
C) Hardware components
D) System speed
Answer: A

15. What’s the safest data disposal method?
A) Secure wiping or shredding
B) Deleting from recycle bin
C) Formatting drive
D) Backup and delete
Answer: A

-----------------------------------------
 STAGE 4 - 15 QUESTIONS
-----------------------------------------

1. What does SIEM stand for?
A) Security Information and Event Management
B) Secure Input Email Manager
C) System Integrity Event Monitor
D) Security Incident Error Module
Answer: A

2. What’s a honeypot used for?
A) Trap and study attackers
B) Backup files
C) Scan networks
D) Encrypt data
Answer: A

3. What’s the difference between IDS and IPS?
A) IDS detects, IPS prevents
B) Both are same
C) IDS blocks, IPS detects
D) IPS is software only
Answer: A

4. What’s the main goal of red team operations?
A) Simulate real attacks to test defenses
B) Patch systems
C) Train staff
D) Backup data
Answer: A

5. What’s the best protection against ransomware?
A) Regular backups and updates
B) Disabling antivirus
C) Sharing files
D) Ignoring alerts
Answer: A

6. What’s the main focus of threat intelligence?
A) Understanding and predicting cyber threats
B) Installing antivirus
C) File compression
D) Password sharing
Answer: A

7. What is public key cryptography used for?
A) Secure data exchange between parties
B) File compression
C) Virus scanning
D) Data deletion
Answer: A

8. What is a security policy?
A) Set of rules to protect data and systems
B) Software license
C) Backup report
D) Encryption tool
Answer: A

9. What is a digital signature?
A) Verify integrity and authenticity of data
B) Encrypt files
C) Backup data
D) Scan systems
Answer: A

10. What is the role of an SOC (Security Operations Center)?
A) Monitor and respond to security incidents
B) Store data
C) Manage software licenses
D) Speed networks
Answer: A

11. What’s data classification?
A) Organizing data based on sensitivity
B) Deleting old data
C) Encrypting all data
D) Printing files
Answer: A

12. What’s the main advantage of cloud security?
A) Centralized protection for online data
B) Faster downloads
C) More local storage
D) Free antivirus
Answer: A

13. What is business continuity planning (BCP)?
A) Ensuring operations continue after disruptions
B) Data encryption
C) File backup only
D) Server installation
Answer: A

14. What’s ethical hacking?
A) Authorized testing of systems for security flaws
B) Unauthorized access
C) Phishing attempt
D) Password cracking
Answer: A

15. What is a threat actor?
A) Entity responsible for a cyberattack
B) Antivirus software
C) Security engineer
D) Malware scanner
Answer: A

-----------------------------------------
 FINAL STAGE - 25 QUESTIONS
-----------------------------------------

1. Which of the following best defines cybersecurity?
A) Protecting digital systems and data from attacks
B) Installing antivirus software
C) Internet speed optimization
D) Designing websites
Answer: A

2. What does the CIA Triad stand for?
A) Confidentiality, Integrity, Availability
B) Control, Identity, Audit
C) Cybersecurity, Integration, Access
D) Cyber, Internet, Access
Answer: A

3. What is the main purpose of encryption?
A) To protect information by making it unreadable
B) To compress files
C) To delete malware
D) To back up data
Answer: A

4. What is a phishing attack?
A) An email tricking users into revealing info
B) A password encryption method
C) Hardware malfunction
D) Website design bug
Answer: A

5. Which protocol is used for secure web communication?
A) HTTPS
B) FTP
C) HTTP
D) POP3
Answer: A

6. What is a firewall used for?
A) Blocking unauthorized access
B) Cleaning malware
C) Storing passwords
D) Speeding network
Answer: A

7. What is ransomware designed to do?
A) Encrypt files and demand payment
B) Steal data silently
C) Speed up systems
D) Delete cache
Answer: A

8. What is a zero-day vulnerability?
A) Unknown flaw exploited before patching
B) Firewall issue
C) Network backup error
D) Patched bug
Answer: A

9. What’s an example of multi-factor authentication?
A) Password + OTP
B) Username + password
C) Two passwords
D) PIN only
Answer: A

10. What is data exfiltration?
A) Unauthorized transfer of data
B) File compression
C) Password encryption
D) Authorized backup
Answer: A

11. What is a honeypot?
A) Fake system to attract attackers
B) Encryption software
C) Real database
D) Security camera
Answer: A

12. What’s the primary goal of DLP tools?
A) Prevent data leaks
B) Detect malware
C) Monitor browsing
D) Encrypt backups
Answer: A

13. What’s a red team in cybersecurity?
A) Ethical hackers simulating attacks
B) Backup admins
C) Software testers
D) Customer service
Answer: A

14. What’s a sign of compromised system?
A) Slow performance, strange popups
B) Fast performance
C) Clean logs
D) Stable network
Answer: A

15. What’s the purpose of a digital certificate?
A) Verify website or user identity
B) Block viruses
C) Store passwords
D) Encrypt USBs
Answer: A

16. What’s an example of social engineering?
A) Sending fake emails to steal login data
B) Installing antivirus
C) Using VPN
D) Updating software
Answer: A

17. What is the main goal of penetration testing?
A) Detect vulnerabilities before attackers
B) Monitor employees
C) Improve Wi-Fi
D) Block spam
Answer: A

18. What is data integrity?
A) Ensuring data is accurate and unaltered
B) Encrypting files
C) Backing up data
D) Compressing folders
Answer: A

19. What is hashing used for?
A) Verify data integrity
B) Delete malware
C) Backup files
D) Encrypt USBs
Answer: A

20. What’s a common phishing prevention method?
A) Employee awareness training
B) Ignoring spam
C) Disabling MFA
D) Reusing passwords
Answer: A

21. What is threat modeling?
A) Identifying and evaluating potential cyber risks
B) Installing antivirus
C) Updating OS
D) Changing passwords
Answer: A

22. What is cloud security responsible for?
A) Protecting data stored online
B) Offline data only
C) Hardware servers
D) Internet speed
Answer: A

23. What’s the main purpose of an SOC?
A) Monitor and respond to cyber incidents
B) Create malware
C) Manage passwords
D) Block popups
Answer: A

24. What is incident response?
A) Organized process for managing cyberattacks
B) Daily system backup
C) Installing antivirus
D) Hardware repair
Answer: A

25. What’s the meaning of “least privilege”?
A) Giving users minimum required access
B) Full access for all
C) No access
D) Shared admin rights
Answer: A
